<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Toulouse DevOps</title><link href="http://toulousedevops.org/" rel="alternate"></link><link href="http://toulousedevops.org/feeds/all-fr.atom.xml" rel="self"></link><id>http://toulousedevops.org/</id><updated>2016-07-04T00:00:00+02:00</updated><entry><title>OpenStack, au delà des machines virtuelles</title><link href="http://toulousedevops.org/openstack-au-dela-des-machines-virtuelles.html" rel="alternate"></link><updated>2016-07-04T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2016-07-04:openstack-au-dela-des-machines-virtuelles.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette présentation aura lieu le 4 juillet 2016 à 19h00 à l'ENSEEIHT, salle C002.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenStack a 6 ans ! Pour célébrer cette anniversaire et un peu plus d'un mois après l'OpenStack Summit, l'événement bi-annuel qui rassemble tous les contributeurs d'OpenStack, retour sur l'actualité d'OpenStack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de cette présentation, nous reviendrons sur les composants d'OpenStack qui vont bien au delà que de la gestion de noeud compute et du stockage: MySQL as a Service, DNS as a Service, Hadoop as a Service, Billing font également parti du projet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bio: Christophe Sauthier est le CEO et fondateur de&lt;/em&gt; &lt;a class="reference external" href="http://www.objectif-libre.com/fr/"&gt;Objectif Libre&lt;/a&gt; &lt;em&gt;une société spécialisée dans l’infrastructure Linux innovante (OpenStack, Puppet, GLPI,...). Christophe est également secrétaire de l'association OpenStack FR et a été président de l'association Ubuntu FR. Il est également contributeur Ubuntu et OpenStack.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation sera suivie d'un cocktail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscription &lt;a class="reference external" href="https://www.meetup.com/fr-FR/Toulouse-DevOps/events/230527645/"&gt;sur le site du meetup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/IN8dc-U-dKM" width="800" height="600" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Microservices vs. reverse-proxy</title><link href="http://toulousedevops.org/microservices-vs-reverse-proxy.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-13T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2016-06-13:microservices-vs-reverse-proxy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette présentation aura lieu le 13 juin 2016 à 19h00 à l'ENSEEIHT, salle C002.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je vous dis microservices, vous allez surement me répondre: Docker, Mesos, Consul, Etcd... Et l'intégration d'un reverse-proxy / load-balancer dans tout ça? Pas simple... Et si on créait un reverse-proxy &amp;quot;automatique&amp;quot;? &lt;a class="reference external" href="http://traefik.io"&gt;Traefik&lt;/a&gt; est un reverse-proxy, load-balancer dynamique, permettant de construire sa configuration à chaud à partir de différents bakends : Docker, Mesos/Marathon, Kubernetes, Etcd, Consul, Zookeeper, BoltDb…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bio: Emile Vauge est le fondateur de containo.us et le créateur de traefik.io. Avec plus de dix ans d’expérience dans le développement d’applications industrielles et web, formateur certifié Docker, Emile s’est orienté depuis quelques années sur des problématiques DevOps. Il s’intéresse particulièrement aux outils d’orchestration comme Kubernetes, Mesos ou Docker Swarm.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation sera suivie d'un cocktail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscription &lt;a class="reference external" href="https://www.meetup.com/fr-FR/Toulouse-DevOps/events/230526262/"&gt;sur le site du meetup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/sZm7uNsPwVU" width="800" height="600" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Le monitoring en 2016 à l'ère du Cloud</title><link href="http://toulousedevops.org/le-monitoring-en-2016-a-lere-du-cloud.html" rel="alternate"></link><updated>2016-05-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2016-05-23:le-monitoring-en-2016-a-lere-du-cloud.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cette présentation aura lieu le 4 juillet 2016 à 19h00 à l'ENSEEIHT, salle B00.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2016, à l'ère du cloud, des infrastructures élastiques, le monitoring de son infrastructure, de ses applications et maintenant de ses containers a beaucoup évolué. Les solutions historiques (Nagios, Inciga, ...) conviennent encore dans certains cas, mais de nouvelles solutions à la fois plus scalable, plus temps réel, et plus personnalisables sont apparues à l'image de Graphite et Graphana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation reviendra sur les solutions de monitoring Open Source qui ont pu être évaluées et testées lors de la mise en place de l'architecture de &lt;a class="reference external" href="https://bleemeo.com"&gt;Bleemeo&lt;/a&gt;. Des exemples simple de mise en place de ces outils Open Source seront données pendant la séance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bio:&lt;/em&gt; &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/lporcheron"&gt;Lionel Porcheron&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;après avoir pendant plus de 10 ans administré des infrastructures de serveur de plus de 500 machines, a créé&lt;/em&gt; &lt;a class="reference external" href="https://bleemeo.com"&gt;Bleemeo&lt;/a&gt; &lt;em&gt;une startup Toulousaine qui propose une solution Cloud de monitoring d'infrastructure. Il est également un des organisateurs de&lt;/em&gt; &lt;a class="reference external" href="http://capitoledulibre.org"&gt;Capitole du Libre&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;un événement annuel autour du logiciel libre à Toulouse, et du groupe Meetup Toulouse DevOps&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette présentation sera suivie d'un cocktail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscription &lt;a class="reference external" href="https://www.meetup.com/fr-FR/Toulouse-DevOps/events/230525440/"&gt;sur le site du meetup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/x2pXlCuuaYE" width="800" height="600" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Infrastructure as Code avec AWS</title><link href="http://toulousedevops.org/infrastructure-as-code-avec-aws.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-24T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2016-02-24:infrastructure-as-code-avec-aws.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cette présentation aura lieu le 24 février 2016 à 19h00 à Etincelle Coworking des Carmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de ce meetup, &lt;a class="reference external" href="http://twitter.com/julsimon"&gt;Julien Simon&lt;/a&gt;, Technical Evengelist chez Amazon Web Services, ex CTO de Viadeo pour lequel il a piloté la migration vers AWS viendra présenter CloudFormation l'outil permetant d'automatiser la gestion de votre infrastructure chez AWS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En partant d'une feuille blanche, nous construirons un reséau simple avec plusieurs subnets, quelques instances, un load balancer, etc. Nous serons amené à (re)parler au passage des principaux concepts AWS, tout en montrant comment automatiser leur construction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscription &lt;a class="reference external" href="https://www.meetup.com/fr-FR/Toulouse-DevOps/events/228608050/"&gt;sur le site du meetup&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="youtube"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/4j_KvyLVNfg" width="800" height="600" allowfullscreen seamless frameBorder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Soirée Jenkins avec le Java User Group de Toulouse</title><link href="http://toulousedevops.org/soiree-jenkins-avec-le-java-user-group-de-toulouse.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2015-12-01:soiree-jenkins-avec-le-java-user-group-de-toulouse.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En association avec &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-Java-User-Group"&gt;Toulouse Java User Group&lt;/a&gt; et &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-Jenkins-Area-Meetup/"&gt;Toulouse Jenkins Area Meetup&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les inscriptions se passent sur le &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-Java-User-Group/events/226522097/"&gt;Meetup du Toulouse Java User Group&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme, trois sessions :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques mots-clés : jenkins, workflow, job-dsl, docker, swarm, machine, devops, ContinuousDelivery&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="workflow-plugin-par-michael-pailloncy"&gt;
&lt;h2&gt;Workflow plugin, par Michaël Pailloncy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Workflow plugin a été créé fin 2014 et qui évolue extrêmement vite (1000+ commits depuis 1 an).
Il permet de décrire sous la forme d'un DSL les différentes étapes de construction d'un job potentiellement très complexe.
Si vous vous intéressez aux pipelines de déploiement, et à la mouvance DevOps et du Continuous Delivery, cette session va vous intéresser.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="job-dsl-plugin-par-ghislain-mahieux"&gt;
&lt;h2&gt;Job DSL Plugin, par Ghislain Mahieux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Utiliser l'IHM de Jenkins pour gérer ses jobs peut devenir complexe, consommateur de temps et dangereux à grande échelle. Ne serait-ce pas formidable si on pouvait utiliser un format déclaratif permettant de décrire l'ensemble des jobs de notre plateforme, versionner le tout et pouvoir mettre à jour tout nos jobs d'un coup à chaque modification ?
Si cela vous fait frétiller, vous allez aimer ce plugin :-).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="jenkins-aux-amphet-par-baptiste-mathus"&gt;
&lt;h2&gt;Jenkins aux amphet', par Baptiste Mathus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On commencera par un retour d'expérience de bientôt 10 ans d'intégration continue, de Continuum à Hudson, puis Jenkins, où on parlera notamment des aspects plus humains sur les trucs qui marchent et ceux ne marchent pas pour obtenir une adhésion des équipes de développement de l'outil.
Ensuite, on parlera plus technique avec les trucs et astuces pour gérer plusieurs dizaines, voire plusieurs centaines de jobs.
Enfin, je présenterai une solution à laquelle nous sommes en train de migrer, permettant d'avoir assez simplement une forge Jenkins qui sache s'autoadapter à la demande. On parlera Docker, Docker Swarm, Docker Machine, Consul, etc... :-)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Track OpenStack dans le cadre de Capitole du Libre</title><link href="http://toulousedevops.org/track-openstack-dans-le-cadre-de-capitole-du-libre.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-05T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2015-11-05:track-openstack-dans-le-cadre-de-capitole-du-libre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Comme l'année dernière, l'équipe de Toulouse DevOps proposera une track DevOps dans le cadre de &lt;a class="reference external" href="https://2015.capitoledulibre.org"&gt;Capitole du Libre 2015&lt;/a&gt;. En plus des conférences, nous ferons des ateliers qui permettront de manipuler des technos telle que Docker, Ansible et OpenStack.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Le détail des conférences et atelier est listé sur le site de Capitole du Libre:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;ul class="first simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://2015.capitoledulibre.org/programme/conferences/devops/"&gt;https://2015.capitoledulibre.org/programme/conferences/devops/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://2015.capitoledulibre.org/programme/ateliers/devops/"&gt;https://2015.capitoledulibre.org/programme/ateliers/devops/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="last"&gt;Venez découvrir les infrastructures de Facebook, Mozilla et autres lors de ce meetup.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</summary></entry><entry><title>Quoi de neuf du côté d'OpenStack / Découvrez Ansible</title><link href="http://toulousedevops.org/quoi-de-neuf-du-cote-dopenstack-decouvrez-ansible.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2015-10-20:quoi-de-neuf-du-cote-dopenstack-decouvrez-ansible.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lors de ce 5e meetup qui se déroulera à Etincelle Corworking, nous aurons deux présentations:&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="quoi-de-neuf-du-cote-d-openstack-par-christophe-sauthier"&gt;
&lt;h2&gt;Quoi de neuf du côté d'OpenStack par &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/chrissauthier"&gt;Christophe Sauthier&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelques semaines après la sortie de la dernière mouture &lt;a class="reference external" href="http://www.openstack.org/"&gt;d'OpenStack&lt;/a&gt;, Christophe reviendra sur les nouveautés de cette version du principal concurrent Open Source d'Amazon Web Services. Il abordera également les nouveautés planifiées pour la prochaine version et les travaux en cours.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="a-la-decouverte-d-ansible-par-thibault-richard"&gt;
&lt;h2&gt;A la découverte d'Ansible par &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/thbrichard"&gt;Thibault Richard&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thibault reviendra sur les concepts de base &lt;a class="reference external" href="http://www.ansible.com/"&gt;d'Ansible&lt;/a&gt; et présentera des cas concrets d'utilisation en couplant notamment Ansible avec un Cloud OpenStack pour démarrer et configurer des instances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-DevOps/events/226016373/"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>AWS, une galaxie de services bien au delà de simples VMs lancées à distance</title><link href="http://toulousedevops.org/aws-une-galaxie-de-services-bien-au-dela-de-simples-vms-lancees-a-distance.html" rel="alternate"></link><updated>2015-06-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2015-06-01:aws-une-galaxie-de-services-bien-au-dela-de-simples-vms-lancees-a-distance.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pour ce meetup du mois de juin, &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/nfonrose"&gt;Nicolas Fonrose&lt;/a&gt; nous fera faire un tour de l'univers &lt;a class="reference external" href="http://aws.amazon.com/"&gt;d'Amazon Web Services&lt;/a&gt;. A défaut d'une présentation exhaustive des services, Nicolas montrera qu'AWS est beaucoup plus qu'un service permettant de lancer des machines virtuelles et que pour profiter pleinement du service, il est important d'aller piocher dans les autres services proposés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-DevOps/events/222762029/"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Exploitez vos logs et suivez vos erreurs</title><link href="http://toulousedevops.org/exploitez-vos-logs-et-suivez-vos-erreurs.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2015-04-20:exploitez-vos-logs-et-suivez-vos-erreurs.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lors de ce 3e meetup qui se déroulera à La Cantine, nous aurons deux présentations:&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="transfomez-vos-logs-en-insights-avec-elk-par-leonardo-noleto"&gt;
&lt;h2&gt;Transfomez vos logs en insights avec ELK par &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/leonardo_noleto"&gt;Leonardo Noleto&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les logs sont une mine d’informations. Cependant, les transformer en métriques faciles à comprendre peut s'avérer une tâche ardue : chaque application a une structure de log différente, elles sont souvent décentralisées, les formats de timestamp sont divers et variés et les analyser nécessite souvent une expertise technique. Avec la stack ELK - ElasticSearch, Logstash et Kibana, Leonardo nous montrera que faire parler vos logs n'est plus qu'un jeu d'enfant !&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="suivez-vos-erreurs-avec-sentry-par-antoine-lubineau"&gt;
&lt;h2&gt;Suivez vos erreurs avec Sentry par &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/ALubineau"&gt;Antoine Lubineau&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quand votre application est déployée en prod, suivre les erreurs n'est pas toujours simple. Vous diposez des logs, mais il existe également des outils permettant de suivre plus précisément les erreurs. Antoine nous présentera Sentry un outil de suivi d'erreurs et l'intégration dans différents outils qu'il a pu réaliser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/fr/Toulouse-DevOps/events/221495861/"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Docker et CoreOS, le duo d'enfer de l'infrastructure</title><link href="http://toulousedevops.org/docker-et-coreos-le-duo-denfer-de-linfrastructure.html" rel="alternate"></link><updated>2014-12-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2014-12-01:docker-et-coreos-le-duo-denfer-de-linfrastructure.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lors de ce 2e meetup de Toulouse DevOps, &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/pierreozoux"&gt;Pierre Ozoux&lt;/a&gt; du projet &lt;a class="reference external" href="http://indiehosters.net/"&gt;IndieHosters&lt;/a&gt; viendra nous présenter leur environnement technique basé sur les dernières tendances en matière d'infrastructure: &lt;a class="reference external" href="http://coreos.com"&gt;CoreOS&lt;/a&gt; et &lt;a class="reference external" href="http://docker.io"&gt;Docker&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le meetup sera organisé à l'&lt;a class="reference external" href="http://www.enseeiht.fr"&gt;ENSEEIHT&lt;/a&gt; en salle C002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce meetup est organisé en collaboration avec Toulibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/Toulouse-DevOps/events/218985355//"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Première rencontre Toulouse Devops lors du Capitole du Libre 2014</title><link href="http://toulousedevops.org/premiere-rencontre-toulouse-devops-lors-du-capitole-du-libre-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2014-10-31:premiere-rencontre-toulouse-devops-lors-du-capitole-du-libre-2014.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Capitole du Libre Logo" class="align-right" src="images/logo-cdl.png" style="width: 250px;" /&gt;
&lt;p&gt;Nous organisons le premier meetup du groupe Toulouse DevOps dans le cadre de Capitole du Libre les samedi 15 et dimanche 16 novembre à l'ENSEEIHT en centre ville de Toulouse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une &amp;quot;track&amp;quot; dédiée au DevOps est organisée cette année. Le samedi sera consacré aux conférences: introduction à DevOps, Docker, outils de gestion de configuration, OpenStack seront les sujets abordés. &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/conferences/devops/list/"&gt;Le programme détaillé est en ligne sur le site de Capitole du Libre&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dimanche, nous mettons en place deux ateliers: l'un sur SaltStack (un outil de gestion de configuration) et l'autre sur Docker. &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/ateliers/devops/list/"&gt;La description des ateliers est en ligne sur le site de Capitole du Libre&lt;/a&gt;.
Les ateliers sont gratuis mais sur inscription (inscription sur le site de Capitole du Libre).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée du samedi sera conclue par un apéritif dinatoire commun à Capitole du Libre. N'hésitez pas à consulter &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/"&gt;le programme de Capitole du Libre&lt;/a&gt;, en plus des conférences DevOps, vous y trouverez de nombreuses conférences passionnantes !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/Toulouse-DevOps/events/216639062/"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Lancement du Toulouse DevOps User Group</title><link href="http://toulousedevops.org/lancement-du-toulouse-devops-user-group.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2014-10-30:lancement-du-toulouse-devops-user-group.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Toulouse DevOps Logo" class="align-right" src="images/iE8hiRS3_400x400.jpeg" style="width: 150px;" /&gt;
&lt;p&gt;Nous lançons (enfin) le Toulouse DevOps User Group. La majorité des grandes villes Françaises (Paris, Lyon, Lille, Grenoble) disposent déjà d'un groupe d'échange autour des problématiques DevOps, il était donc normal de combler ce manque dans notre ville rose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous proposons donc de nous retrouver sur un groupe &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/Toulouse-DevOps/"&gt;meetup&lt;/a&gt; et sur twitter &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/toulousedevops"&gt;&amp;#64;toulousedevops&lt;/a&gt;. Nous avons également un espace d'échange et de discussion via un &lt;a class="reference external" href="https://groups.google.com/forum/#!forum/toulouse-devops"&gt;Google Group&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>