<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Toulouse DevOps</title><link href="http://toulousedevops.org/" rel="alternate"></link><link href="http://toulousedevops.org/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://toulousedevops.org/</id><updated>2014-10-31T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Première rencontre Toulouse Devops lors du Capitole du Libre 2014</title><link href="http://toulousedevops.org/premiere-rencontre-toulouse-devops-lors-du-capitole-du-libre-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2014-10-31:premiere-rencontre-toulouse-devops-lors-du-capitole-du-libre-2014.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Capitole du Libre Logo" class="align-right" src="images/logo-cdl.png" style="width: 250px;" /&gt;
&lt;p&gt;Nous organisons le premier meetup du groupe Toulouse DevOps dans le cadre de Capitole du Libre les samedi 15 et dimanche 16 novembre à l'ENSEEIHT en centre ville de Toulouse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une &amp;quot;track&amp;quot; dédiée au DevOps est organisée cette année. Le samedi sera consacré aux conférences: introduction à DevOps, Docker, outils de gestion de configuration, OpenStack seront les sujets abordés. &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/conferences/devops/list/"&gt;Le programme détaillé est en ligne sur le site de Capitole du Libre&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dimanche, nous mettons en place deux ateliers: l'un sur SaltStack (un outil de gestion de configuration) et l'autre sur Docker. &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/ateliers/devops/list/"&gt;La description des ateliers est en ligne sur le site de Capitole du Libre&lt;/a&gt;.
Les ateliers sont gratuis mais sur inscription (inscription sur le site de Capitole du Libre).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée du samedi sera conclue par un apéritif dinatoire commun à Capitole du Libre. N'hésitez pas à consulter &lt;a class="reference external" href="http://2014.capitoledulibre.org/schedule/"&gt;le programme de Capitole du Libre&lt;/a&gt;, en plus des conférences DevOps, vous y trouverez de nombreuses conférences passionnantes !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous dès maintenant sur &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/Toulouse-DevOps/events/216639062/"&gt;l'événement meetup associé à l'événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Lancement du Toulouse DevOps User Group</title><link href="http://toulousedevops.org/lancement-du-toulouse-devops-user-group.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lionel Porcheron</name></author><id>tag:toulousedevops.org,2014-10-30:lancement-du-toulouse-devops-user-group.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Toulouse DevOps Logo" class="align-right" src="images/iE8hiRS3_400x400.jpeg" style="width: 150px;" /&gt;
&lt;p&gt;Nous lançons (enfin) le Toulouse DevOps User Group. La majorité des grandes villes Françaises (Paris, Lyon, Lille, Grenoble) disposent déjà d'un groupe d'échange autour des problématiques DevOps, il était donc normal de combler ce manque dans notre ville rose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous proposons donc de nous retrouver sur un groupe &lt;a class="reference external" href="http://www.meetup.com/Toulouse-DevOps/"&gt;meetup&lt;/a&gt; et sur twitter &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/toulousedevops"&gt;&amp;#64;toulousedevops&lt;/a&gt;. Nous avons également un espace d'échange et de discussion via un &lt;a class="reference external" href="https://groups.google.com/forum/#!forum/toulouse-devops"&gt;Google Group&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>